\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Dretch}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Kleiner Unhold (Dämon), chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {18 (4W6+4)},
        speed       = {6 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 11,
        dex = 11,
        con = 12,
        int = 5,
        wis = 8,
        cha = 3
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Blitz, Feuer, Kälte},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 9},
        languages = {Abyssisch, Telepathie auf 18 m (nur mit Kreaturen, die Abyssisch verstehen)},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Dretch führt zwei Angriffe aus: einen Biss- und einen Klauenangriff.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 3 (1W6) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+2,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=3 (1W6),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (2W4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+2,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (2W4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Stinkwolke (1-mal täglich)}
        Widerliches grünes Gas geht im Radius von drei Metern vom Dretch aus. Es breitet sich um Ecken aus, und sein Bereich ist leicht verschleiert. Das Gas bleibt eine Minute lang bestehen, oder bis ein starker Wind es verteilt. Alle Kreaturen, die ihren Zug in dem Bereich beginnen, müssen einen SG-11-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sie sind bis zum Beginn ihres nächsten Zugs vergiftet. Auf diese Art vergiftete Ziele können keine Reaktionen ausführen, und sie können in ihrem Zug entweder eine Aktion oder eine Bonusaktion, aber nicht beides ausführen.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
